【子女入美國名牌大學】報告揭四太300萬美元贈麻省理工 富豪巨額捐款逐個捉

早前美國多間名牌大學爆出舞弊醜聞，多個名人涉嫌透過中介賄賂大學教練買學位，涉事大學包括世界級名牌大學耶魯、史丹福及南加州等，而荷李活知名女星亦牽涉其中。中介試過為幫助一名客人的孩子入耶魯大學，向耶魯的女足教練行賄，即使該學生從未參加過足球比賽，仍可以女足隊新人名義獲取錄，中介於過去幾年收取二千五百萬美元，案件揭露後讓人質疑，有部分學生入讀名牌大學並非只是靠學術能力。

香港富豪不時會向本地教育機構捐贈，但原來他們同時亦愛向美國大學捐贈，《壹週刊》取得美國教育部一份報告，發現在2012年至2018年間，部分大學共收到來自香港超過一億八千四百萬美元的捐款，折合港幣近十五億港元。當中受惠的包括麻省理工學院（MIT），耶魯大學、加州理工學院、康乃爾大學以及普林斯頓大學等世界排名二十內的大學，而獲得最多捐款的是麻省理工學院，不少善長仁翁都是香港富豪或名人。

其中的加州大學洛杉磯分校（University of California, Los Angeles）獲得最多人捐款，而麻省理工學院則獲得最多捐款，接近四千五百萬美元，折合約3.5億港元，而接收香港捐款的大學均為全球排名五十之內。翻查紀錄，超人李嘉誠為最大捐款者，單向加州大學柏克萊分校（University of California, Berkeley）便捐贈了二千二百萬美元，而他亦有向其他四間學府捐錢，前後共捐贈二千五百萬美元，佔總額百分之十三點五，而這個金額並未計算他過去一直向史丹福大學的捐贈。就史丹福醫學院來說，李嘉誠至今已捐款超過三千七百萬美元，而醫學院主要教學大樓「李嘉誠知識研究中心」更以他來命名。與史丹福大學關係緊密的李家，長子李澤鉅及幼子李澤楷均於史丹福畢業，不過李澤楷後來承認為了去一間加拿大投資銀行工作而最終肄業，沒有完成大學課程及取得畢業文憑，他們一家似乎對史丹福大學情有獨鍾，未知他未來四個孫子，會否選擇同樣入讀史丹福大學呢﹖

仔女入MIT 四太豪捐三百萬美金
壹週刊發現，四太梁安琪亦榜上有名。四太一向為教育事業出力，作為江西政協的她，由14年起連續六年向江西井岡山小學捐贈共一百二十四萬人民幣，但對比她向MIT所捐贈的金額則就明顯地少。四太於16及17年，短短兩年內以梁安琪慈善基金名義，向麻省理工學院先後六次捐贈共三百萬美元。
四太細仔何猷君於MIT畢業。由小至大，他均被傳媒冠以「數學天才」及「學霸」，據報他曾經用三年時間完成四年學業，更聲稱是最年輕考入MIT金融碩士課程的學生。四太十分疼愛他，何猷君畢業返港後，有份創辦手遊上市公司「創夢天地」，四太亦出錢出力支持。
何猷君於2013至2016年在麻省理工學院就讀，他畢業後，四太於16、17年間向MIT巨額捐款。無獨有偶，細女何超欣亦緊隨哥哥猷君腳步，於2017年入讀MIT。就讀香港傳統名校瑪利曼小學，直到12歲就去英國讀寄宿學校的超欣，在英國GCSE（General Certificate of Secondary Education）考獲9A*，本身都是「叻女」，身為「學霸」的她曾揚言英國著名學府劍橋大學已經取錄了她，但她決定轉換新環境，來到美國考讀MIT。
事實上，想考入美國大學並不簡單，尤其是著名學府MIT。首先考生需要通過SAT（學能傾向測驗）或者ACT（American College Testing），而據知MIT要求考生SAT的分數達1560分以上，難度甚高。再看MIT的取錄情況，2018年共收到20247份申請，而最後只取錄1452人，不少學生為了考入MIT，由踏入高中起已經開始準備，像超欣這樣臨時轉考的實在少之又少。
升學顧問鄔慧潔指，想考入這些世界知名學府非常困難，即使學生成績十分出眾，仍需要加上特別專長或是豐富的活動經驗，大學才會考慮取錄。「MIT是很難入的學校，香港現時在讀的本科學生，大約只有五至六個，取錄的機會約為5%至8%，如果想入讀哈佛及耶魯等這些大學，SAT至少要達到1560、70分，而這個只是牽標的最低分數，因為滿分是1600分。」
四太曾經表示兩兄妹一起入讀MIT十分開心，不過隨着美國封殺華為，MIT早前就宣佈要額外審查與中國，包括香港在內的合作項目，特別針對知識產權、數據安全及國家安全等方面。當時正與MIT商討合作的香港理工大學則對其决定表示突然，更擔心終止合作會對香港科研發展有影響。

為子女鋪路 羅嘉瑞向耶魯捐25萬美元
本刊發現，鷹君集團主席羅嘉瑞向美國一所大學捐錢時，亦同樣有子女正在就讀。美國教育部報告顯示，羅嘉瑞於12年曾向耶魯大學捐贈二十五萬美元。
羅嘉瑞的大女羅寶璘11年在耶魯讀社會人類學，現時已畢業並加入鷹君，出任逸東酒店總裁。但據知情人士透露，羅嘉瑞有一個26歲，從未在媒體前露面的細仔羅俊毅亦在耶魯大學就讀，以他現時的年齡推算入讀耶魯大學的時間，很大機會正是12年之後。
事實上，羅嘉瑞一直非常積極為自己下一代鋪路，他為了安置兒子羅俊謙入鷹君董事會，力排其他家庭成員反對，結果此舉更成導火線，從此導致家無寧日。而本刊曾向耶魯大學查詢，但對方指學生資料涉及個人私隱，不可確實學生身份。

過去真的有富豪為了幫仔女入大學而捐款，最後卻發現被騙而對簿公堂，事件更被公開。12年，與周生生集團後人周敬成夫婦同名的一對夫婦入稟美國法院，控告升學中介人騙取一千六百七十萬港幣﹐聲稱可以幫助兩子入讀哈佛等長春籐大學。申訴書中透露中介人曾向周氏收取一百二十萬港幣作為學校捐款，聲稱只有捐款才會令校方投放更多資源給有關學生幫助其升讀心儀大學。
除了他們，報告中亦發現不少富豪回饋母校，如希慎利氏家族第五代的利子厚便向母校波士頓大學捐了二百萬美元，恆隆集團主席陳啟宗向母校哈佛大學捐贈3.5億美元，而李錦記第三代掌門人李文達亦向哈佛捐過二千一百萬美元，至於養和院長李維達則向母校加州大學洛杉磯分校捐了近四百萬美元。

其實捐比學校，西人唔多理；爆個單，學校一毛都冇收過

後門狗

江西井岡山小學

四太細仔何猷君於MIT畢業。由小至大，他均被傳媒冠以「數學天才」及「學霸」，據報他曾經用三年時間完成四年學業，更聲稱是最年輕考入MIT金融碩士課程的學生。

之前仲有連登仔幫條二世祖吹奏
個人估計 姓何既一定出錢搵人幫佢做功課

之前大把連登仔吹奏何猷君 又講到佢係真材實料真天才乜乜柒柒
而家事實係佢老母走後門推個仔做天才

靠自己（實力）

中國人狗改不了吃屎

做乜唔捐俾支那大學？
係咪攪港獨？！

李嘉誠應該真係想搞慈善嘅
你見佢捐錢捐畀咁多間，而且好多都係醫學院

幫定個孫交入場費

前個排有位ching先話同四太個仔好熟
話佢最憎人笑佢靠屋企
事實係唔靠屋企讀到MIT？

一早話過捐咁多錢，送個學位比你有乜所謂
係有班連登仔話我葡萄

李嘉誠醫學大樓
為名咋

是旦啦 有錢冇地方洗姐

遠至Edmonton都有捐

科研投資啫
啲人長命啲 可以做到90歲先退休

人設黎架姐

之前大陸果個咩鳩翟天臨 吹到自己又做演員又讀博士

結果自爆 柒到

你係葡萄，何猷君於2013至2016年在麻省理工學院就讀，他畢業後，四太於16、17年間向MIT巨額捐款。人地擺明係叻

分期付款

係勾結外國勢力

其實比我都ok

口頭愛國

誠哥：不了

證明刷首抽係幾咁重要

屋企咁多資源 唔係弱智既話都可以打造成天才

咁撚多天才咩

就算係天才，有錢人身邊咁多誘惑，有幾多個會全心全意係讀書方面，睇見四奶仔個 case 得啖笑啦

咁財力都可以係實力嘅一種

條戇尻仔話自己冇靠過屋企架

你老豆夠叻 你都得架
而家擺明係分期付款
你覺得無佢老豆既財力
如果另一個成績差唔多既華人
入唔入到mit

果陣連登仔吹到何猷君係靠實力入,依家何超欣都入到, 點睇

有佢冇寫姐
清華北大一樣有李兆基樓 蒙民偉樓

四太真係好要面

升學顧問鄔慧潔指，想考入這些世界知名學府非常困難，即使學生成績十分出眾，仍需要加上特別專長或是豐富的活動經驗，大學才會考慮取錄。「MIT是很難入的學校，香港現時在讀的本科學生，大約只有五至六個，取錄的機會約為5%至8%，如果想入讀哈佛及耶魯等這些大學，SAT至少要達到1560、70分，而這個只是牽標的最低分數，因為滿分是1600分。

有錢真係好

誠哥起間大學再請晒頂級教授都仲得啦

有錢得滯
係世上留下紀錄，拎下建築命名

讀得 mit 唔係傻既，你即 pay ，你估下呢班世界上最高智商既一群知唔知

成班仆街日日屌香港人唔愛国
自己就億億聲捐比外國勢力

只可以話而家財富洗牌少之有少
以前仲可以睇D二世祖有個傻老豆
叫佢唔洗讀書 出呢大把人管 之後GG

而家阿豬阿狗都谷你上MIT , 耶魯 呢D名校
人脈+人材+ 爛船三根釘
要再洗牌 機會少左好多

有錢人讀 MIT ，重易過腥港人讀 top up，又或者中蟈人係香港讀 master

佢呢D富豪級邊想自己d仔女孫做醫生

五毛: 全部都係賣國賊崇洋媚外

d毒撚都最僧人話自己毒架啦

唔驚誹謗
等睇俾人告

而家果堆富豪就算讀書/做野唔叻，都重有另一種方法保住d財產，就係基金制度，好似霍家同許家d後代都係每個月唔洗做又有錢收

唔係通例嚟架咩個個富豪啲仔女全部Ivy League劍牛LSE;外國政要富豪代代都名校都知咩事啦

酸撚到

四叔捐錢俾含大是咪想個孫讀

口頭幾愛國
一間支那大學都無
果然愛國係唔需要本錢

已負皮 你踩親我地連登毒撚條尾

一早知係買學位啦
邊有咁多天才…
個個有錢人既仔女天生係天才？

估唔到mit學位都有得買
真係有錢乜都得

有錢真好
連大學都有得揀

四太仔學神都比連登仔當臭四岩既 其實唔難呀嘛

戇鳩你重未明?背後有一班精英back up咁邊個都可以做天才啦
而普通人就只可以靠自己 呢啲就係有錢人同普通人嘅分別

你都傻既，比左第一期錢確保有學位
之後確保佢畢業先比尾數

美國學術界過去二十年愈嚟愈墮落

有朋友喺中國讀書，佢話有啲名牌大學會派人去佢哋學校，只要比大約20萬人民幣，就可以以一個低啲嘅成績入，加埋IELTS有 5.5就得

原來天才都有個價

其實唔止美國喺禁，英國，好多歐洲大學都會禁做

數學天才洗撚損咁多錢咩
間學校比返錢你都仲得

唔係不嬲都係咁
呢D名校中既名校只會收兩種人
一種係有權有錢有勢既富二三四代 (吸錢拉攏人脈)
一種係天才中既天才 (研究拎獎)

陳啟宗乜撚嘅事

用億做單位，仲要雙位數，係咪打錯字咋？

仲有: 運動員, 員工既仔女

支持外國勢力？

弱智想讀名校係要付出多少少

又一次證明社會比有錢佬玩

叫雞都係食完先俾錢啦

27億係咩事

廿萬咁少？

你以為個撚個富家子弟都讀書叻咩
個撚個都名校畢業
會唔會捐左成千萬叫你俾一個學位都拒絕

係去外國建立共青......

呢個真，呢個世界有獎學金架

人地捐成十億

你係學校你都用佢個名啦

有錢真好

有錢有權，乜都直入。
薄xx咪又係咁。

垃然圾的香港(富)人

先交貨後比錢

係數學天才，就行緊沈c君條路啦，走去讀金融？

佢研究緊長生不老藥

又如何！？

竟然冇USC份

有錢買叻

689個女中學都返ibank intern 平民中學做緊乜？

Po畀你睇咪又係鬧

人地有5千萬散紙買學位
精英搵到幾多錢

冇計 我諗做學術真係唔賺錢
尤其d名校門檻咁高
邊有香港咁隨便開postgraduate cap水

咁愛國唔捐番大陸？

古天樂起埋學校啦

胡鬚曾就係MIT

早就估到啦, 個個二世祖都世界級名校畢業, 正常考入去有無咁容易啦, 當然唔否認有部份真係有家教, 靠自己能力考入去

對學校來講又唔係咩壞事, 收幾千萬 OR EVEN 幾億, 開多個位收二世祖, D 錢唔知已經可以幫到幾多研究, 一買一賣遮

27億

事實上，想考入美國大學並不簡單，尤其是著名學府MIT。首先考生需要通過SAT（學能傾向測驗）或者ACT（American College Testing），而據知MIT要求考生SAT的分數達1560分以上，難度甚高。

？

首抽根本係最重要既野

連登仔屌人走後門真係得啖笑俾你讀到UK alevel你有冇9個A*呀

四太咁嘅款又唔似生到咩天才

old news, 呢樣野有幾十年。
Michael sandel 書都講過你唔捐都會查你背景有冇錢，有錢會比較易收。

？

9唔搭8

捐27億係咩料 大學都可以起返間

唔怪知得比人報串, 睇下呢班人捐幾多再對比起外國明星捐幾多

只能講四太醒

唔會咁柒係個仔讀緊時捐

嗰個捐得2M俾Yale都拎出黎講？

蔣震仲捐咗幾多俾HKPU？
有一座用佢名，間餐廳都幾好。

中共
美帝

以後父母鬧仔女 點解唔努力讀書，
仔女就可以問返父母 點解唔努力賺錢了

唔怪得成日感冒，天才係唔同啲

天才呀 入名校呀 幫富二代含撚嗰班兒登仔呢？

喺，但係喺一定要year 1就俾哂成個degree嘅學費，入到去讀唔讀到喺你嘅事，唔pass一樣照踢出校，唔會退錢。當然再俾多啲就另計

又話四太個仔天才嚟嘅

連何超盈都有hku讀，四房仲唔係專出精英

27億果個咩料

荷李活知名女星亦牽涉其中

盲反完中國未呀文盲

愛係講錢架咩？

邊可能單計SAT
咁易考，大把人滿分

口講愛國，但不斷科水比美帝，恥與為伍

數學天財何猷君

年紀輕輕的她已經懂得時尚穿搭術，從清純女孩轉眼變成輕淑女

背後成team人幫佢襯

所以讀 bba

有咁多錢行後門 駛鬼走咩 過黎溝下女咋

吹奏四太個仔既連登仔去曬邊

當時正與MIT商討合作的香港理工大學則對其决定表示突然，更擔心終止合作會對香港科研發展有影響。

返大灣區咪得
奶共奶到雪雪聲
唔使負代價?

佢唔靠屋企
最多咪入到local u
grad左做人地隻9

中國家庭捲入美國大學招生舞弊案
在這場美國史上最大的高校招生舞弊案中，一直有一個謎團：檢察官稱，一些家庭向招生顧問威廉·辛格支付了最多金額的錢，但他們卻未被起訴。現在，其中一個中國家庭的身份被曝光。

法庭文件顯示，這個中國家庭向辛格支付了120萬美元，以幫助他們的女兒申請耶魯大學。週五，這名申請者的身份被確認為來自中國的女生Sherry Guo。其律師說，她在南加州讀高中，直到上個月才進入耶魯讀書。律師堅稱Guo及其父母不知道這筆款項被用於賄賂。
對耶魯大學足球教練的起訴書顯示，2017年，Guo的父母通過洛杉磯一間財務顧問公司聯繫到辛格，對其表示希望為女兒申請的大學「捐款」。Guo的父母最終向辛格支付了120萬美元，而辛格修改了她的申請資料，為其虛構了足球特長的身份，從而順利入學耶魯。
Guo的律師稱，她本想去哥倫比亞大學或牛津大學，但辛格讓她申請耶魯，並保證能成功。律師稱，辛格利用Guo及其家人對美國大學申請過程缺乏了解，這筆大額款項說明辛格「正在敲詐華人社區」。

敲詐咁委屈咪返大陸讀北大囉

明明句野係賭王十幾年前仲行得走得，超欣仲係細路女果陣講，但係而家d飛機文就成日攞呢句出嚟用

讀得 mit 唔係傻, 當然係叻, 但亦都唔駛神化

之前去美國U PhD open house, 70個人入面6-7個MIT, 仲有Harvard, Columbia, Stanford, Cornell, Oxford, Yale... 等等黎既人

同佢地傾完計就會發現一個香港top 既學生同呢啲top U既學生係智力上係好少差距 真正差異係 1) International 有錢送去讀 2) 係美國出世 3) 因為係美國出世所以可以participate 一大堆只係俾US citizen做既research internship

Oxbridge就真係買唔到啦

所以咪話 mit 點會即日開單比四太

GCSE好撚易架咋屌，肯操就得
你睇下佢夠唔夠膽報Alevel result囉

所有野都有個價，你捐舊錢貴到可以起高鐵既，一一定幫到你

其實都係好事黎
佢霸一兩個位
但係捐咁大舊錢入去
做research fund 又好scholarship又好
都叫幫到真係讀書做研究個班
促進人類發展

其實呢個時勢靠屋企都唔係話一件咩羞恥事，但係仲要講到自己一啲都唔靠屋企再加上垃圾傳媒成日瘋狂吹奏何家就好撚嘔心

你攞啲extreme case咁講晒啦
我指既係上面果班富豪俾美國大學既價錢如果俾oxbridge就根本唔得
如果唔係cambridge取錄做咩唔俾錢入

公共利益計，其實係應該既，不過佢衰太串三年讀完四年 degree
吹水吹大左

UA

劍橋收都唔讀，我真係笑而不語

其實我都驚訝咁小錢就搞得掂一個 degree

好多傻鳩仲讚d 富二代叻仔讀到書架
而家先踢爆係後門狗
不過有錢人個個都咁玩架啦

發夢見到佢meet唔撚到個offer咋ching
如果唔係洗咩臨急臨忙去MIT
笑而不語

佢要煉長生不老藥啊
第一隻已經出左街啦

依加仲要整埋女權

理工學院一定要請一半女人

同古代一樣，較高社會地位既人既仔女自細接受最好教育，讀得成書機會率已經大好多，萬一唔得都可以捐監生呀買官呀賄賂考官，大個咗由於有功名在身，d人以為佢地真係好叻，繼承佢地老豆既社會地位

咁林作係咪真材實料

take得嘢多唔代表唔聰明架

讀得MIT真係好勁，但睇談吐學識留港最頂尖果班香港土炮其實唔差過佢地
果班頂級名校既好多時都係有1/2方面專長，係平時唔覺，往往就係呢D專長令佢地拋離平常人
唔係個範疇真係睇唔出

江湖傳聞陶哲軒讀PhD時期沉迷打機 作業考試全部揸流灘
佢老闆話唔覺陶有咩咁出色，同其他學生分別唔大

如果係真既，分分鐘香港D土炮仲多人睇好，但最終
陶哲軒就係陶哲軒

挽下手啲支那節目比曬答案佢

係，成日見倒咩社會名人仔女入咗咩咩名牌大學就有傳媒吹奏
大佬，有錢有資源就緊係容易培養子女成才啦，自細請私人老師樣樣唔識教到識，有方法將知識化繁為簡，又有得教學鋼琴呀參加不同課外活動，教到又多才多藝又有自信，就算最後都失敗，都可以走後門，幫仔女點都拎倒cert，根本讀書教育千古以黎就係權力同社會地位世襲既方法，但就扮到好公平咁，你寒門唔係冇機，但好好好好難囉

個學位最重要係有社會地位，同古代考功名一樣
呢樣先係有錢人點解死都要幫子女拎倒好學位既原因

中產就話有限制，富豪級咩學校都有方法啦
教授唔洗食咩，就算班學者唔為錢折腰咪照有方法
你想做研究，想開多兩個位，有邊個學生睇好但佢冇錢讀，要搵獎學金，有咩新架餐出左學院冇錢買唔到，全部都要錢
富豪級既，一億幾千萬射落去，除非個仔女真係過分左小小，DSE 20分都考唔到
唔係既，想入咩學校都有方法啦

Two quit in Oxford 'cash for places' scandal

富豪仔女考嘜鬼dse

成日覺得超欣個樣牛下牛下 唔撚係醒個類人

最平千零萬就有又唔算貴喎

有錢佬後代名牌大學畢業擺明係同錢掛勾

二世祖:靠自己

由班連登仔啦，佢人生咁失敗，係要上下網屌下啲有錢人架啦
人地細個已經係國際數學公開比賽贏，又唔見賭王其他仔女有

27億應該成個家族哈佛PhD

MIT雞校連登仔冇人讀書

愛国只係盤生意
傻閪先愛国

習帝陷家都係外國藉

有錢佬先讀書既姐，窮毒識打字咪夠

既然佢咁勁，四太捐錢呢下真係做多左啦

買多幾個碩士學位返黎都仲得

我個學位就唔唔駛捐錢比學校既
起碼我靠自己努力

唔捐邊畢到業呀

美國名校果然喺香港精英心目中慢慢取代緊英國名校,成為真正top tier first choice.
香港班中產幾時先識醒?

美國都有係咁開cs/finance master cap水

你以為好似英國咁真係睇公開試成績only咩
美國名校難入就係除左公開試成績,校方會再考慮一大堆指標先決定收唔收你.

點會冇啊

Buy influence and power

福建大學

人地嗰個 "國際數學公開比賽" 係UKMT, 程度同小學至初中所謂奧數無分別, 連British Maths Olympiad (BMO, 用黎選International Maths Olympaid既比賽都不如)

同埋咩 "世界數學競賽" 呢個更加bullshit, 有幾part直頭唔係考數學係更創意, 當年我都玩過個名上過報紙, 明眼人就會知個 "世界" 跟本只係講緊個organization係全世界都有搞比賽

可以define到佢係數學天才既IMO 佢一次都無玩過, 你話真係數學天才嗰位係林鄭個仔 (UK IMO team member)

唔係媒體話"細個已經係國際數學公開比賽贏" 就要信架 on9

打造你老母臭西？

望下四太最大果兩個就知成家基因都垃圾
係咁推何猷君同何超欣做叻仔叻女

讀咗4年MIT 連Putnam Maths Competition都無玩過仲同我吹佢數學天才 屌

點解要final year 至捐

不嬲係咁㗎啦，如果唔靠收商家錢點樣請最頂級嘅professor，邊有咁多資源培育人才
靠政府？

27億
係咪團購學位

成世人靠個比賽仔證明自己勁
幾時拎個葡京 bb 爬行大賽考入 u

數學天才讀 bba

佢個仔仲話唔想同屋企有錢銀瓜葛

咁有錢，快手印張 cert 趕你走吹到學霸

無瓜葛架，阿媽幫佢交學費咋

唔是公開的秘密咩。

咁可唔可以係賭檯到贏到做莊既佢
老豆

係佢班 fans 接受唔到咋

好正常丫，唔係你以為世界上咁多人又讀書叻又家底好(非抱怨)

次次接受訪問都話靠自己

呢個報導 反而說明咗 oxbridge收生嚴 睇成績為主
收買唔到大學所以 班家長要走去收買 教授

美國直情係開條legacy admission & donation admission嘅路畀你捐錢入

其實睇英國皇室就知
中小學就讀超級名校 (Eton, Harrow)
但到大學就無咩人讀到Oxbridge （得查理斯王子係cambridge)
其他個幾個都係咩St. Andrews, Newcastle之類

Stanford講到明公開試只佔25%
過分到

條友真係古怪到痴線

佢話自己係最年輕 被錄取嘅金融碩士
我第一次聽人用admission(而非qualification/achievement)黎吹奏自己
同埋佢呢個講法勁可疑，唔知可唔可以check到
至少我係見過幾個 Chicago嘅financial math master 之前拎IMO金銀牌跟住master先轉型嘅學生，全部都係好鬼後生(神童）
MIT唔熟唔知係點，但我斷估都一定有人後生過佢（同埋佢自己點知之前d人無年輕過佢嘅？ admission letter有說明？）九成九係自己吹奏

3年MIT grad都唔係咁稀罕
一黎alevel admission本身就可以waive幾個courses
另外MIT內部有advanced standing exam(ASE)係可以自己考試即時waive曬好多內部requirement嘅courses 唔需要正正經經讀曬（呢d考試係pass/fail scale, 同埋yr1所有考試都係pass/fail)
仲有呢d考試唔一定year1一入學就考
你暑假讀多d跟住yr234開學考或者冬天考都得

最後想講 任何一個真正讀過數學嘅人
都唔敢得個undergrad就吹奏自己係數學天才
因為就算 二三流大學嘅 教授或者PhD 都可以瘋狂屌打你
佢真係要好厚面皮先敢吹奏自己

Mary-Jane Hilton 係 chief fund-raiser
John Platt 係Reverend

記者唔係去收買教授
佢係話捐款俾間 college

耶魯比 oxbridge 有錢, 佢都咁玩,
你信 Oxbridge 無?

係 act過32既大約只係過8成到
入到去啲人又hea到
老實講 我覺得Berkeley既質素仲好過Stanford

oxbridge = public university
yale/ ivies = private unis
你幾何聽講過uc berkeley ucla咁樣收生？
唔係話無可能
難搞好多囉
真係可以告你違憲架屌

可惜呢個世界唔係人人都會尋找真相，報紙寫咩就信咩，所以支那又好香港又好，一定有堆人信佢係數學天才

同埋MIT 讀Master of Finance 既人既average full-time work experience係17.4個月

曾經有份document (不過一時間搵唔到) 個program既average enrollment age 只係大佢兩年

我真係唔覺得有咩咁神奇

數乜春學天才
咪同其他中環精英一樣
無證據嘅，我依家話自己係Oxford 最年輕數學碩士都得啦
求奇報下就叫讀咗

咁又誇張咗

始終berkeley public uni
要收好多州內學生
而且每年undergrad要收成萬人
又多asso仔
之前幾年又搞affirmative action收黑人墨西哥佬

同stanford個千幾人好難比
不過stanford都係pk黎

之前陳美齡單野
佢咪話自己3個仔都入stanford仲出埋書
其實真正明嘅都知有鬼
咁巧你三個仔都stanford?
就無一個想去英國oxbridge？
無一個想讀liberal arts college？
無一個想玩人文入Yale嘅？
無一個反叛去MIT對抗Stanford嘅？
無一個超級geek入Caltech嘅？
無一個追逐名望去東岸玩金融嘅（e.g. Harvard, Columbia)
偏偏三個全部都係stanford
跟住google咗下
原來陳小姐係Stanford PhD
普通admission成功率係5-7%
legacy admission係 35%+

係英國讀過都知 買入劍橋普通d科4 50鬆d都得 不過入到去要自己讀姐 識個大陸frd做留學agent知好多呢d嘢

自己就泥土味風塵撈味，為咗掩飾下一代，造靚佢哋個外殼，達到零瑕疵、無死角，小小賄賂在所難免。(爛泥)

有無得俾錢入就唔知,但一定唔會咁平啦
過去半年學費,生活費都唔只啦,20萬求其搵個中產都俾到喎
一係佢野雞當名校

老何個仔哩個名已經係錢銀瓜葛
同 Richard 當年一樣, 免費攞地, 借億億聲易過你碌卡

教育已經變左質好耐
一買一賣,大家都係做單生意姐
歐陸啲學校冇學費,所以都算仲KEEP到
英美就一早商業化哂

有錢起上來2000幾個話捐就捐

現實的確冇咁多歐陽修
李白蘇軾都係有家底

對4太嚟講根本係散紙嚟，都唔係d咩錢

其實如果你閱讀能力高少少既話都可能有書讀既16年畢業，16-17年先捐款，關唔關入學事？

16年畢業畢業後先開始捐錢喎，即係點？你入咗港大grad埋先捐錢都係後門狗？

個撚個酸撚到開始唔撚識字grad咗先捐都係後門入笑撚死

好撚酸自己未聽過就一定唔啱，用admission有咩問題？人地係讀完阿媽先開始捐錢呀，唔好妒忌到上晒腦唔睇下內文就打長篇大論啦

咪就係 人哋英國會考12個A* 又係買返嚟？
雖然話英國會考容易過香港
不過又有幾多個連登仔會考到

可惜呢個世界唔係人人都會睇內文就妒忌先踩都踩唔切咁去屌柒人靠錢乜乜乜人地讀完先捐錢都有一堆人話佢靠錢先入到

古代都係有社會地位既人壟斷多
之前上網睇過人做統計,D咩進士果D都係高官/大家族子女中既人數多過貧民好多
東漢至晉末最誇張,直頭係家族式壟斷知識,even後尾科舉取士,有家底既人都係易D拎倒好成績

佢幾時有自己吹奏自己係數學天才？
酸撚到

我諗係得誠哥捐錢廣納人材同做研究、而其他人係只幫子女鋪路

16年U grad
四太16-17 捐錢
正好佢成為最年輕入讀MIT master 既人

你話有無關係？

其實如果你理解能力高少少既話都可能有書讀既

確實個最年輕MIT Finance Master 好撚可疑，應該係靠貨金貨番黎

不過我諗淨係靠實力入MIT Ugrad都已經屌打99%連登仔

身為「學霸」的她曾揚言英國著名學府劍橋大學已經取錄了她，但她決定轉換新環境，來到美國考讀MIT。
事實上，想考入美國大學並不簡單，尤其是著名學府MIT。首先考生需要通過SAT（學能傾向測驗）或者ACT（American College Testing），而據知MIT要求考生SAT的分數達1560分以上，難度甚高。再看MIT的取錄情況，2018年共收到20247份申請，而最後只取錄1452人，不少學生為了考入MIT，由踏入高中起已經開始準備，像超欣這樣臨時轉考的實在少之又少。

呢句有骨

睇過數據
明朝 官宦子弟 & 平民子弟 考到進士嘅比例大概係 50:50
算係咁
當然當時 農民人口佔超過90%

東漢個陣未有公開試 靠舉薦
一就係你係豪門富戶出身
一就係你好識 刷聲望 舉孝廉

東晉就最pk 搞咗個九品中正制
真係搵人提攜下你都唔得
一定要出身好 否則再勁都無用
上品無寒士 下品無豪門

有錢都係實力嘅一種邊提子得咁多好提子呀

你估佢undergrad入學個陣真係隱姓埋名咩
有personal statement & portfolio架
你估admission officer唔會睇？
仲有MIT個校友interview環節又可以出唔知幾多古惑

都未計佢可以outsource曬佢全部application畀professional companies做
ECA又可以買

香港train完跟住走去英國屈白人機 考gcse & alevel

靠實力

我其實係數學PhD有好多行家都係好勁。 但係我從來冇聽過佢哋話自己係天才

如果講nonlocal靠用錢入名牌大學, oxbridge 應該容易過 mit, (ug計)

畢業找尾數講到憑實力

屌你，個個富二代學位都係買返來嘅

痴撚線
你係咪葡萄到癲咗
點解無證無據下可以自己幻想到咁多嘢出嚟
你做過MIT admission officer?
佢outsource過application俾你做？

老死讀MIT
佢爆畀我聽
如果唔係 我點識佢地d入學野

諗返起一個故事
之前有位高官
在位時送好多GFA俾人（relaxation of plot ratio)
之後退休就去咗該公司大陸子公司做高位、冷河唔洗過（即上上面收錢）

技術上d錢都係事後「捐」

係喎讀MIT就會知道咁多嘢
咁你老死做乜唔爆俾傳媒聽呀

知道個admission process姐
巴打你未讀過大學/未喺外國讀過書就收聲啦
唔好出黎獻世啦

知道埋可以係校友interview session做手腳喎
你老死真係好勁

我講緊創作力量同幻想

誠哥捐錢比醫學院研究長生不老術

冇嘢爆
純粹係睇住你哋係度酸人哋真係好好笑
仲要喺度不斷幻想人哋點樣洗橫手

你媽媽有冇話你知點解屋企咁窮呀？
希望你成世都唔知啦🙏

世界好多傻鳩會比人水唔係冇原因
係商業世界咁耐
我r 爆頭諗既獎派比人起碼過千個

睇黎你真係唔識架

ivy league & ivy equivalences 會搵校友喺當地interview candidates
再寫返份報告 畀母校知 呢條友 適唔適合 讀我間U
而呢份野佔嘅分係可以去到20-25% 即係同公開試分數嘅比重係差唔多

相比之下好多u無interview
有都唔會咁高比重
高比重都會係睇學術（oxbridge的interview係整到好似佢地平時上tutorial咁睇你適唔適應）而非 睇性格家庭背景
同埋係會搵academic professor去interview
唔會好似佢地咁搵個返緊工嘅校友去interview

何生只要喺自我介紹環節講下自己家庭背景
或者喺 介紹自己平時參加活動嘅時候 透露下自己嘅 高階玩法
d校友都識做啦屌

你見識少 唔識呢d大學的程序
但唔會智商低到 連人情世故都唔識呀嘛？

多謝你打咁大段嘢覆我
不過都係嗰句
除非你話你自己有份in佢
否則所有嘢都係你自己打飛機幻想出嚟

愛國捐咁多錢俾美帝，全部捉去打靶

applying your logic:

除非你有讀心術可以 證明 到 我鳩up
否則你所有嘅質疑都係幻想

我都想講，有27億，讀黎做乜，是但開間或者買間公司做ceo咪仲威

算吧啦 你兜得好核突
講咁多咪又係冇證據證明到你嘅幻想

我淨係知佢英國會考有10A*呢個事實
而唔係個個香港人過摯考gcse都考到呢個成績
亦都係事實

有錢有幾難做到
睇上做唔做姐

有錢到咁捐唔捐都贏啦
先天：咁撚有錢=基因好（又唔見你發達）（當然唔係個個遺傳到）
後天：咁撚有錢=教育 成長環境好

是但一樣都贏普通人九條街
不管連登仔吹唔吹奏人地都係金字塔頂端人物
當然平庸/恃富生嬌既人更多，但咁既環境全家名校一個半個天才有咩咁奇啫

無計啦
連登仔就係咁仇富
見到人哋含住金鎖匙出嚟
就一口咬定所有嘢都係買返嚟

其實啲所謂名校唔係想像中咁難入
身邊識啲朋友仔有啲去Cambridge 有啲去oxford
有個係Yale讀哲學
甚至乎我同屋個阿哥都係Harvard 畢業
但平時都唔覺有幾叻
我敢講CE有20分以上要考入外國啲所謂名校真係唔難
外國啲大學收生成績會睇，但唔會比重唔會佔好重
同埋undergrad 邊有咁多吹奏話天唔天才
Undergrad 甚至postgrad，只要肯努力同花時間都搞得掂

唔係話話所有野買返黎
但如果屋企多資源，事實上你起步係比其他人容易好多
小學開始就可以請幾個好好既補習老師
日日陪你練英文操數
Summer果時又可以周圍遊學見識
到要搵intern時，尤其銀行會計，如果你屋企係大客
Intern真係好易入
有啲野未必係真金白銀買返黎，但相對地會被其他人更容易成功

post 上天涯百度微博，睇下班香港富豪有幾愛國。

呢d學校比錢就入得ga啦
唔明d人吹捧乜

之前有班護主犬係度咬話有捐錢都唔代表佢入硬

佢係NYC讀個間中學來頭都唔少野

請槍天材

讀過等於知人地點秤點衡量所有標準？間間都有Personal Statement㗎啦，唔係寫I am XXX, I am rich咁㗎喎你究竟識唔撚識㗎

究竟識唔撚識首先你承認佢UG係靠實力先啦。第二，讀master通常要考公開試CRE，如果係同UG課程相關，同校既會有著數，可能會直升。樣樣都唔撚關捐錢事你就酸撚到係都要屈9人先開心，你宜家轉屈人讀master先靠錢，咁人地UG入到MIT夠唔夠勁？

Btw 我實讀書多過你啦

何狗係連登都買咁多打手

你係葡萄喎人地讀完先捐喎

你以為直接寫就唔得？
自己google下 #blacklivesmatter 係咩事先再講
不過當然一般請槍就唔會寫到咁直接嘅

條友請槍就有歷史嘅 你自己睇佢linkedin page啦

- MIT Bachelor (4 years of study in 3 years is also the youngest financial bachelor in history)

d英文寫到一舊舊
你覺得佢係請槍 定真係咁7
你自己諗

考CRE
唔識就唔好出黎獻世啦

Youngest 我真係好想知佢點知

當你raise到個standard of proof咁高嘅時候
你都應該知自己理虧啦

除非你有份 過數
否則 689收UGL 5000萬都係你自己打飛機幻想出黎

除非你係中共政策制定者
否則 高鐵cap香港人水 & 逃犯條例唔係真心引渡 都係你自己打飛機幻想出黎

你明自己argument衰咩未呀？

gcse 10A* 仲好笑
你自己去望下份卷先啦屌你 淺到
難度更高嘅IB香港都大把 43 44分呀屌

咁多有錢佬與國外勢力勾結

Master同Phd都要㗎啦？做乜9？

個所謂請槍歷史就係因為你覺得佢英文差？關Blacklivesmatter咩事？

1）有條黑鬼喺Yale嘅申請personal statements上面只係寫咗blacklivesmatter -> 有offer （所以同樣簡單地寫幾個字：i am rich 都有可能收）

2）我係唔相信 亦 唔願意相信 何生英文咁差（良好家底 + 15歲已經去英國讀書讀咗4年再去美國大學3年），所以寧願相信佢呢份linkedin係請槍寫

當然 你為咗打甩佢請槍嫌疑，而格硬話佢英文得劉鶴水平
我都無話可說

you mean GRE?
連個考試名都唔熟 都好意思出黎獻醜

下次做打手之前睇清楚人地admission requirement先啦

If you are a current MIT student or graduate from MIT who meets the eligibility requirements, with a cumulative GPA of 4.2 or higher, the GMAT/GRE is not required.

定係你覺得佢gpa無4.2？
話說佢好似無話過自己gpa幾多

btw何公子mit ug 讀咩major? 好似不係讀數學。

你真係好L on9
自己拎唔到proof證明人哋個位買返嚟
就係度亂quote其他例子
其實你係咪小學都未畢業

講到gcse 10 A*好易考
不如自己上網搵下d stat la
2012 大概有4500人拎到10A*
不過考生人數就600000左右
即係1%都冇
而2010 hkcee拎30分嘅考生都有1.3%
即係人哋拎到gcse 10A*
返嚟香港會考考返個30分應該都冇難度

Gcse份卷係淺呀
但唔係個個都可以10A*囉
至少你應該唔得

tam校長個仔都好似12 a* 入左牛津，畢業了

我係記錯個名但係代表我講既process係錯咩？我鬼知佢GPA幾多咩，咪同我講既一樣囉，同校如果meet到requirement咪免試，否則就考公開試囉，咁關捐錢咩事？

同埋上面大把巴打都有講
考到mit唔係乜嘢難事
所以都唔明做乜要係咁幻想
四太俾錢幫何猷君買個mit ug入學機會

你全部既嘢都係你覺得咋喎咁唔係葡萄係咩呀？冇任何證據，因為佢有錢就係有嫌疑，咁你有冇屌柒你老死呀，佢都係讀MIT喎，係咪請槍靠錢㗎？

算啦 條友冇logic 同佢溝通唔到
話佢拎唔到證據證明何猷君有出錢買入學機會
佢夠膽死話你都證明唔到689收人5000萬
真係cls

top 1.3%
即係hku 平民神科嘅水平咋
仲要係去屈白人嘅考試

FYI 老死IMO 有牌
自己google下咩叫circumstantial evidence & standard of proof先
連美國入學都唔熟都敢出黎獻世

你explain下自己背後嘅reasoning先
你會發現你自己講嘅野 係會 naturally 推到 689無收錢

我從來都冇講過佢係天才
只不過係想話佢絕對唔係廢
靠自己能力考到mit都唔出奇

Btw
你用689做例子真係好正
笑L死我

用你嘅邏輯
聽日你見到人果陣可以咁講

： 你爭我1000萬！
：證據呢？
：無！不過你有冇證據證明689有收5000萬？
：冇喎
：咪係囉！所以你都唔可以challenge我冇證據！還錢！

其實學位可以買都唔係第一日知架啦。
點解仲有人幫佢地死頂。

清北兩大係美國名校咩

咁又點？證明到你老死唔係後門狗？係，你最熟美國入學啦我唔係話好熟但係都曾經係美國讀過書有少少理解姐

成日中國 美國咪又係咁

其實睇下內文先評論唔係第一日知㗎啦點解啲人係會見到某啲關聯字就自己作咗個故事出黎而無視事實

你係咪反何狗打手黎

當你有錢到一個程度，你講乜都係真理架啦。

係班兒係到發窮惡之嘛。

笑撚死咁你係咪入咗？

又一個唔撚睇內文就9up既傻西

窮到癈就只可以係連登留個名。。

grad咗先開始第一期付款？你有冇聽過？

咁你都可以啦反正grad咗先開始交第一期

個point係中，
但其實你有冇諗過點解佢地咁有錢？ 除左死好命？ 我師父講過，比你富有一蚊o既人都係有叻過你o既地方，唔好咁膚淺以為佢死好命自己差點運氣，諗得通你才有機會成功。

比你剛好有幾千萬美金你有冇咁o既勇氣去搞返個mit學位？ 仲要擺明唔係用來打工。

富豪捐錢，從來都唔止係為面子，而係用資源去避税，同強強係世界o既控制權力。

窮撚就話呢o的係包裝左o既貪污，係有錢人世界呢o的叫識做人。

我宜家見到你都睇到想笑

其實捐錢有機會係鋪路比超欣啦，有家屬讀過又捐過錢會加分，但係猷君擺明憑自己入啦

睇黎你都係世界上最高智商既一群喎

睇完佢個LinkedIn, 我唔可以講出佢有無請槍，但係佢係mit只係一個普通人。因為佢列左自己贏過咩野公開比賽，公開試成績，比咩野名牌收左嘅威水史，但係讀mit嗰陣得到咩野獎，幾多gpa，咩野hon畢業全部都無。

你係咪美國讀書呀？你讀咩學校？咁熟美國入學，自介下啦

何家後門狗

何猷君啲英文應該冇咁差呀
佢個LinkedIn profile 啲英文咩事

其實有冇閣下Linkedin profile or閣下認為係英文好好既Profile參考下

睇好Healthcare，拉定關係做VC，唔係點有教授refer 人俾你？
維港投資

其實有咩咁出奇不嬲美國ivy league + mit + stanford 都有一班人係靠donation 入去，呢樣野美國好多人都批評緊唔公平

話時話佢D linkedin d 英文都幾多沙石，同埋有咩人會係自己個profile 第一句就話自己係the son of tycoon 好唔professional

作為一個垃圾廢青我梗係冇何家公子嘅Linkedin profile 咁靚啦。我又唔係史上最年輕金融學士，又唔係son of tycoon，又唔係什麼聯誼會理事可以推動祖國和平統一大事。我費事獻醜啦

咁誠哥真係為捐而捐冇目的

唔同人嚟

咁hku好易入姐

其實係咪假acc

只不過係滿分嘅基礎上再確認學位

我唔明點解幫打手咁緊張做乜
係勁既, 阿媽捐錢送你入去, 咪讀個 first hon 唔好浪費阿媽一翻心血
史上最細數學天才 10 條 A, 唔係咁都做唔到呀

佢地返大陸做生意已經捐左好多比黨

唔改善醫療,佢點長命百歲?
你班人個個病又點返工

愛蟈商人

鬼佬啲學位有錢都買唔到架

係喎
sorry

美式學制冇honor class，只有gpa
你想要honor就要讀honor track

咁超欣考到9A*都唔廢嘅 夠佢唔走後門咁入牛劍

我幾驚你話無成績

所以呢啲所謂國際名校

佢地叫summa cum laude

但前提係要讀左honor track先

據我觀測
最要面子既人通常都係曾被人輕看既暴發戶
我諗唔少人係四太背後話佢只係看護睇唔起佢

佢唔係看護，三太至係
佢係靠做賭王跳舞partner而上位既低學歷人士

啱

睇晒成篇文，人哋話晒都有9A*啦，點可以講到人地淨係靠錢

我都覺得係假acc，入面d英文太奇怪，一個去左外國留學咁多年既人冇理由寫得出咁差既英文

度度都係咁架啦，我以前個中學有錢仔同學，會考得十幾分，咪又係入到劍橋讀，不嬲睇唔起啲有錢仔買入場卷

一定係事實，我個fd比princeton 校友reject 左
佢地話為我個fd好